%@Titre: Aix -- 2004
\par Une station de ski réalise une enquête auprès de 300 skieurs qui la
 fréquentent. Les résultats de l'enquête sont notés dans le tableau 
ci-dessous et indiquent la répartition en classe des skieurs en 
fonction de leur âge (en années) :
{\footnotesize \begin{center} \begin{tabular}{|l|*{9}{c|}}\hline
âge & [0 ; 10[& [10 ; 20[& [20 ; 30[& [30 ; 40[& [40 ; 50[& [50 ; 60[& [60 ; 70[& 
[70 ; 80[& [80 ; 90[\\ \hline
Centre &&&&&&&&&\\
de classe & 5 & \ldots & \ldots& \ldots& \ldots& \ldots& \ldots& \ldots& 
\ldots\\ \hline
Effectifs &27&45&48&39&42&36&33&24&6\\ \hline
\end{tabular} \end{center}}
\begin{myenumerate}
\item Compléter le tableau ci-dessus (annexe 1 de votre sujet) en indiquant le
 centre de chaque classe d'âge.
\item Calculer l'âge moyen des skieurs fréquentant cette station.
\item Quelle est la fréquence, en pourcentage, de skieurs ayant un âge 
strictement inférieur à 20 ans ?
\end{myenumerate}